	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 4}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{4. Структуры. Интрузивный связный список на С}
	\begin{list}{$\bullet$}{}
		\item \textbf{Интрузивная реализация}\\
			Интрузивный список хранит интрузивные ноды, внутри которых лежат собственно ноды с данными. Интрузивный список связан, а вот блоки со
			значениями не имеют указателей друг на друга. Интрузивный список позволяет создать лишь одну реализацию списка, а потом можно делать
			различные блоки со значениями, различными типами и функциями, которые будут работать поверх одного интрузивного списка (что-то вроде полиморфизма, только на си).
			Приведем реализации структуры и функции добавления:
			\begin{code}
#define container_of(ptr, type, member) (type*)((char*)(ptr) \\                                      - offsetof(type, member))

struct intrusive_node
{
	struct intrusive_node *next;
	struct intrusive_node *prev;
};

struct intrusive_list
{
	struct intrusive_node *head;
};

struct position_node
{
	int x, y;
	struct intrusive_node node;
};

/* Добавление   интрузивной ноды	в	список */
void add_node(struct intrusive_list *list, struct intrusive_node *new_node)
{
	new_node->prev = list->head;
	new_node->next = list->head->next;
	new_node->next->prev = new_node;
	list->head->next = new_node;
}
/* Создание	ноды	с	данными	(x, y) */
void add_position(struct intrusive_list *list, int x, int y)
{
	struct position_node *new_node = malloc(sizeof(struct position_node));
	new_node->x = x;
	new_node->y = y;
	add_node(list, &new_node->node);    // нода с   данными превращается    в   интрузивную
}

			\end{code}
			Макрос container\_of получает указатель на интрузивную ноду, тип который её содержит, название поля с нашей интрузивной нодой и возвращает
			указатель на ноду с данными.\\
			Оставшаяся реализация в качестве упражнения ;]
		\item \textbf{typedef}\\
		  Всё просто. typedef существующий\_тип синоним\_для\_него;
		  \begin{code}
typedef long long ll;
typedef struct pos{
  //pass	
} pos_t;
  		\end{code}
	  	typedef не является командой препроцессора, он лишь  вводит синоним для существующего типа.
	\end{list}
	\pagebreak
